# 简介

来自中世纪[贴吧](https://tieba.baidu.com/p/6460314350)

记得那时几年前的暑假，我在看赫伯特写的《德意志史》，当看到墨洛温王朝时代的历史时，我就瞬间懵逼了，墨洛温不是克洛维，一分四四合一再分四再合一，然后就进入懒王时代了吗？怎么这是谁？这又是谁？ \*\*\*又是谁？

当时梯叶里的《墨洛温王朝年代记》还没有翻译出来，所以我没法去买一本权威的书看，而去网上查科普，没有一篇科普是值得去看的，所以我就有点气，然后想干脆自己写一篇，这就有了随后的“墨洛温诸王记”。

对于这篇科普，我是敢夸海口的，起码在这篇科普完本的时候，在中国大陆网络上，他是有关于墨洛温王朝最全面的科普，这也是我最自豪的一点。
当墨洛温科普写完的时候，就有吧友和我说，墨洛温都写完了什么时候写加洛林啊？这个就让我有点犹豫，毕竟加洛林历史更近，资料更多，事件更杂，而且不乏一些其他人的科普，我有去写这一篇的必要吗？

当然，既然各位看到这篇文章，那么就意味着我已经动笔写，并且写完，还发表在网上了，无论如何，骰子已经掷下。

这篇文章是我从2018年末开始准备的，首先是画一张家族树，接着列出我要查资料的人物，然后整理出这些人物的细纲，最后一步则是将细纲转化为正稿，并发表到网络上，就是各位现在所看到的。

所谓说起来容易做起来难，从去年开始做到现在，各位就可以看出我准备了多久——当然我也不是一直都在准备，期间跑去做ck的mod，由于不懂做中途又回来做这个，再去做mod，等到省份已经汉化三百个的时候，再来继续做这个。

然后中间又停了一下，等我的ckmod省份已经全部汉化好了，政体什么也做了，开始做人物的时候，才终于又动笔。

写正稿的时候，中途有两次想tj，第一次是写到查理曼的时候，因为已经脱离了墨洛温时代，不能复制我之前的文章了，然后查理曼事件比“矮子”丕平多了N倍，杂糅起来就让我脑袋有点爆炸，再加上我强迫症的强迫每卷十章，就停笔了。

这一停笔至少停了半年多，直到一位来吧里宣传他游戏的吧友又问我啥时候写呀，正好到了寒假，所以我想，那还是继续写吧，又正好我开始厌烦编我mod的人物了，尤其是ck3的脚步越来越近。

第二次想tj是写到加洛林三分以后，因为人物太多了导致我不知道该怎么安排顺序，想我已经写了这么多，要不要先发啥的？好在最后还是被我克服了。

最后我要说的是，我这个科普仅仅是最简单的政治军事科普，让你知道这个时期是谁统治，发生过什么大事，这就够了，至于更深入的历史，具体的政治制度什么的，请自行去看其他名家的著作。

最后的最后，是今晚已经十点多了，所以我发个目录就下了，正文明天开始发，然后目录的章节名并不是最终确定的，如果我想到更适合的就会改，但是各位看到章节名大体应该可以猜到这章大致内容会是什么。

2020-01-25 23:34
